[
    {
      "question": "Mikä on maailman suurin valtameri?",
      "options": ["Atlantin valtameri", "Intian valtameri", "Tyynimeri", "Pohjoinen jäämeri"],
      "answerIndex": 2,
      "difficulty": 1
    },
    {
      "question": "Kuka keksi painovoiman lain?",
      "options": ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Galileo Galilei", "Nikola Tesla"],
      "answerIndex": 0,
      "difficulty": 1
    },
    {
      "question": "Mikä on maailman korkein vuori?",
      "options": ["Mount Everest", "K2", "Kangchenjunga", "Lhotse"],
      "answerIndex": 0,
      "difficulty": 1
    },
    {
      "question": "Mikä on kuvastaja?",
      "options": ["Kuvanveistoon käytetty työkalu", "Paikkakunta", "Valokuvan kehittäjä", "Kirjallisuuspalkinto"],
      "answerIndex": 3,
      "difficulty": 3
    },
    {
      "question": "Mikä on keltaisen värin RGB lukema?",
      "options": ["rgb(255,255,0)", "rgb(0,255,255)", "rgb(255,0,255)", "rgb(255,255,255)"],
      "answerIndex": 0,
      "difficulty": 3
    },
    {
      "question": "Kuka valittiin edustmaan Suomea euroviisuissa vuonna 2008",
      "options": ["Jari Sillanpää", "Teräsbetoni", "Lordi", "Krista Siegfrids"],
      "answerIndex": 1,
      "difficulty": 2
    },
    {
      "question": "Minä vuonna Edvin Laineen ohjaama Tuntematon sotilas julkaistiin?",
      "options": ["2017", "1959", "1955", "1957"],
      "answerIndex": 2,
      "difficulty": 2
    },
    {
      "question": "Mikä on Kanadan pääkaupunki?",
      "options": ["Toronto", "Montreal", "Edmonton", "Ottawa"],
      "answerIndex": 3,
      "difficulty": 2
    },
    {
      "question": "Kuka voitti jääkiekon mm kisat vuonna 1997",
      "options": ["Ruotsi", "Venäjä", "Kanada", "Tšekki"],
      "answerIndex": 2,
      "difficulty": 2
    },
    {
      "question": "Mikä on vedyn kemiallinen merkki?",
      "options": ["Ve", "V", "H", "Hy"],
      "answerIndex": 2,
      "difficulty": 1
    },
    {
      "question": "Mikä on maailman vanhin tunnettu kirjoitettu kieli?",
      "options": ["Kiina", "Sumeria", "Egypti", "Heprea"],
      "answerIndex": 1,
      "difficulty": 3
    }
]
  
